% CoverPage
\TitlePage

  \HEADER{\BAR}
         {\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page


%
% Initial thesis pages
%

\TitlePage
  \HEADER{}{\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
  \vskip 15mm
  \TEXT{}
       {Dissertação de Mestrado apresentada à Universidade de Aveiro, para obtenção do grau de Mestre em Engenharia Eletrónica e de Telecomunicações, sob orientação científica do Professor Doutor António Navarro, Professor auxiliar do Departamento de Eletrónica, Telecomunicações e Informática da  Universidade de Aveiro, com colaboração do Professor Luciano Agostini e do Video Technology Research Group - ViTech - da Universidade Federal de Pelotas - UFPel.}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
  \vspace*{55mm}
  \TEXT{\textbf{o júri~/~the jury\newline}}
       {}
  \TEXT{presidente~/~president}
       {\textbf{Prof. Dr. Armando José Formoso de Pinho
       }\newline {\small
        Professor Associado com Agregação da Universidade de Aveiro}}
  \vspace*{5mm}
  \TEXT{vogais~/~examiners committee}
       {\textbf{Prof. Dr. Pedro António Amado Assunção}\newline {\small
        Professor Coordenador, Escola Superior de Tecnologia e Gestão de Leiria do Instituto Politécnico de Leiria (Arguente Principal)}}
  \vspace*{5mm}
  \TEXT{}
       {\textbf{Prof. Dr. António José Nunes Navarro Rodrigues}\newline {\small
       Professor Auxiliar da Universidade de Aveiro (Orientador)}}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
  \vspace*{55mm}
  \TEXT{\textbf{agradecimentos~/\newline acknowledgements}}
       {À minha família por todo o apoio que deram ao longo destes 5 longos anos.\newline A todos os amigos e companheiros por terem feito parte destes 5 curtos anos.\newline Ao João, Edgar, Correia, Kevin, Diogo e à República de que vamos sempre fazer parte.\newline Ao Luís, Simão, Soares, Santos e ao segundo piso da Biblioteca, que conhecemos melhor que ninguém.\newline À Universidade de Aveiro, Instituto de Telecomunicações e membros docentes, por todo o conhecimento que me foi transmitido, e infraestruturas para o aplicar.}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\input{Sections/0Cover/resumo}
